### 吴惠林：“全球化”会终结吗？
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2018年06月04日讯】一九七○年代末，自由化就悄悄启幕，共产世界骨牌似地纷纷倒向自由经济，而改革开放就是手段。直到一九九○年代，关税暨贸易总协定(GATT)后期，即将蜕变为世界贸易组织(WTO)之际，“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96.html">
  全球化
 </span>
 ” (globalization)这个更宏观、更动人的名词又窜了出来。随着两岸几乎同时在二○○一年末和二○○二年初加入WTO成为会员国之后，全球化更是两岸住民人人必得正视的潮流及现实。
</p>
<p>
 到二十一世纪
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">
  中共
 </span>
 在全球攻城掠地，并在各种国际组织中逐渐占取主导地位。相对地，美国却节节败退，到二○一六年底川普当选总统后，竟宣布退出TPP和一些国际组织，而且还对中共祭出关税保护，对墨西哥筑高墙，对移民采管制。一时之间，“反
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96.html">
  全球化
 </span>
 ”、“保护主义”抬头响彻云霄，实情真是这样吗？孤立主义、保护主义果真卷土重来了吗？全球化真到穷途末路了吗？
</p>
<p>
 这本由财经专家史蒂芬．金恩(Stephen D.King)写作的《大退潮》(Grave New World)，以宏观的视野、旁征博引的论证，为全球的经济与发展进行了一次深入剖析。金恩以反乌托邦名著－赫胥黎的《美丽新世界》(Brave New World)和欧威尔的《一九八四》作为借喻，敲响全球化或将终结的警钟。他引经据典，结合历史分析与当前国际情势，解释全球化倘若告终， 繁荣、和平与全球经济秩序将陷入何种境地，指出我们若拒绝全球化并寻求“经济独立”，将可能引发经济与政治冲突。
</p>
<p>
 史蒂芬．金恩说的没错，这个世界不能“去全球化”，如何削弱或让“反全球化” 消声匿迹，是很重要的事务。不过，金恩和当今一般论者一样的认为，美国总统川普是“反全球化”的领头羊，这其实很有商榷余地。
</p>
<p>
 毕竟川普只是要扭转当前“假全球化”，逼迫利用全球化谋“私利”却戕害全人类的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">
  中共
 </span>
 现出原形；他以美国前总统雷根的“公平贸易”政策，让中共的威逼利诱手段和“不诚信”、“斗争”本质曝光，再重新建立“真正全球化”的“国际间分工合作”新秩序，重头再向“世界大同”大道迈进，让全人类的生活福祉提升，使亚当．史密斯一七七六年的经典《原富》再现人间！从二○ 一八年一月十九日美国贸易代表办公室年度报告指出“支持中共入WTO是错误的”，美国将改变过去的高层谈判方式、转向重视贸易执法一事，可见端倪。
</p>
<p>
 自由贸易是自由的重要一环，全球化更与自由息息相关，当网际网路新科技蓬勃发展，人类的自由活动空间应当更为广阔，但二十世纪却未能如此显现，关键所在就是“人为阻碍”。不只是共产、法西斯的专制独裁，社会主义者和凯因斯主义者也脱不了干系，追其根源还在“人心的私利及伦理道德的败坏、沉沦”。二十世纪末中共正是此种心态的写照，正是“真正全球化”的杀手。所以，“全球化”在二十一新世纪能否顺利，以及所需付出的代价到底几何，端视人心的净化是否可能以及程度如何，尤其各国掌权者对自由这个基本观念的领悟力如何以及私心自用能否淡化而定。
</p>
<p>
 认清并揭穿中共“中国特色的社会主义”及参悟川普的“公平贸易”政策的真相，或许“全球化”的阻力会减少，人类支付的代价会降低，甚至于得以“反转”为促进自由化、全球化的无形助力。
</p>
<p>
 责任编辑：南风
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10452838.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10452838.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n10452838.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/18/6/4/n10452838.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

